［語言遊戲］有冇啲咩paradox你哋覺得有趣/有意義？

拋吓磚先：
1. 黑格爾名句：「我哋喺歷史入面學到嘅就係我哋喺歷史入面乜都學唔到」「(We learn from history that we do not learn from history. — Hegel)
2.呢個世界唯一唔變嘅就係呢個世界永遠都變緊。
（變幻原是永恆）
3. I know one thing: I know nothing.—Socrates

你明唔明咩係paradox

If you have to ask, you will never know

又真又假有矛盾，好似一個loop咁咪算paradox⋯⋯

有一個命題A，稱為悖論命題。
有一個邏輯系統L，稱為相關系統。
有一組命題E, 稱為背景命題。背景命題都是相關係統中的真命題。相關係統被簡化為背景命題，背景命題成為悖論證明的依據。
相關係統存在兩個證明可以獲得悖論命題A的真值，其中一個證明A為真，而另一個證明A為假，從而出現矛盾。

咁我講嗰類句子叫咩⋯⋯認真問。
我見呢啲都算：

咁同你拋個三下磚你覺得有啲咩關聯？

用1做例子，
如果學到「乜都學唔到」，咁「乜都學唔到」就係錯。
如果真係乜都學唔到，咁「學到「乜都學唔到」」又係錯。
咁究竟有冇嘢學到？
如果咁樣唔算paradoxical 咁呢種句子叫乜？（認真問）

我覺得比較似係一啲哲學思考多啲
好似唔知邊個話聰明既人就係知道自己唔聰明咁
而paradox既野比較似係唔係句子而係一啲物件一啲地方 好似個條樓梯咁有兩層 你上到第二層再上會發現其實你上左第一層一路loop

樓主引呢幾句 嚴格來講唔係悖論
但會引起悖論

呢幾句本身唔係悖論，
但譬如，如果我地問，咁蘇格拉底有冇知識，咁就會陷入悖論。

亦有哲學家叫做 The Paradox of Socratic Ignorance

（試比較 著名嘅說慌者悖論
呢句悖論，往往先考慮咁樣嘅句子：
「本句不是真的」
呢句句子本身唔係悖論

但如果我地問，呢句句子係真，抑或不是真，就會陷入悖論：
因為如果佢係真，根據句子嘅意思，佢就不是真；
另一方面，假設佢不是真。佢就正正符合句子所講，所以佢係真。
所以，無論如何，都會陷入矛盾。）

樓主呢幾句句子 可以叫做 paradoxical sentence

佢地本身唔係 paradox
但當我地問佢地應該點理解 就會陷入 paradox

理髮師會幫全個鎮唔識剪髮既人剪頭髮

樓主三個都類似Russell’s paradox

呢個問題嘅答案係咪「唔係」？

非台兄可唔可以講下第二句Being and Becoming，之前上堂學唔識

Becoming 係一個由錯誤理解 赫拉克理特 而出現嘅概念

1) 根據柏拉圖 赫拉克理特話，冇人可以踏進同一條河流兩次，
係想講萬物皆變：
Heraclitus, I believe, says that all things pass and nothing stays, and comparing existing things to the flow of a river, he says you could not step twice into the same river. (Plato Cratylus 402a = A6)
好多人由此理解，一種叫 Becoming 嘅概念，就係指呢種不斷變動嘅狀態
而 Being 就係同 Becoming 對立嘅概念，Being 所指嘅係一種絕對不變嘅野

2) 但事實上，赫拉克理特並唔係咁講，佢講：
On those stepping into rivers staying the same other and other waters flow.

呢句係講，水係不斷流動，但河流係同一條
而且呢句暗示，我地可以重覆踏進同一條河流

呢一句雖然好似好 paradoxical, 但其實好合理
我地可以問：點解河流係同一條河流，即使不斷變動？
正正因為水不斷變動，而唔係一潭死水，所以先有河流

所以，係赫拉克理特呢句河流比喻之中，唔可以理解Being 同 Becoming 係對立，而係一種相輔相成嘅野

Simpson's paradox
Rao's paradox
我覺得有practical application嘅paradox最有意義

有趣方面，以前睇書睇過stein's paradox覺得幾得意，不過application方面就諗唔到

格林斯潘：如果你覺得聽懂了我說的話，那你一定是誤解了我的意思。

呢句唔係 paradox
paradox係一種論證，句子本身唔係 paradox

而且呢句又係 true, 又係 not true

你個名
《莊子．天下篇》好多依類弔詭語言
古希臘都好多，比如克里特悖論

If u are nothing without this suit, u shouldn’t have it

我呢句講緊大話